# reto-ibm

------------------------------------

```
sudo dnf config-manager --add-repo=https://download.docker.com/linux/centos/docker-ce.repo
sudo dnf list docker-ce
sudo dnf install docker-ce --nobest -y
sudo systemctl start docker
sudo systemctl enable docker
docker --version

docker run hello-world
sudo dnf install curl -y
sudo curl -L "https://github.com/docker/compose/releases/download/1.25.0/docker-compose-$(uname -s)-$(uname -m)" -o /usr/local/bindocker-compose
sudo chmod +x /usr/local/bin/docker-compose
docker-compose --version

```
------------------------------------

Agregar tu  usuario con el que ejecutas a  grupo de Docker

```
sudo usermod -aG docker ${USER}
docker ps
sudo chown "$USER":"$USER" /home/"$USER"/.docker -R
sudo chmod g+rwx "$HOME/.docker" -R
sudo systemctl restart docker
dcker ps
sudo chmod 666 /var/run/docker.sock

``` 
pipilene de para  despligue
------------------------------------

```
$./create.sh 
$./publish.sh 
$./deploy.sh
```
------------------------------------


bashero yml build nginx -> Backend -> Database
------------------------------------
```
docker-composer up -d
```
------------------------------------


